# Ứng dụng kinh doanh sách và văn phòng phẩm - Backend

Backend bổ trợ cho toàn hệ thống ứng dụng kinh doanh sách và văn phòng phẩm

## Nội dung

1. [Yêu cầu thiết bị](#yêu-cầu-thiết-bị)

1. [Thư viện và công nghệ](#thư-viện-và-công-nghệ)

1. [Tác giả](#tác-giả)

1. [Giấy phép](#giấy-phép)

1. [Cách cài đặt](#cách-cài-đặt)

## Yêu cầu thiết bị

-Windows:

+Windows : 10

+Ram : 8.0 GB

- Docker

# Kiểm tra version docker trên máy

Link dowload docker: 
   - Window: https://docs.docker.com/docker-for-windows/install/ 
   - MacOs: https://www.docker.com/products/docker-desktop 
   - Linux: https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/
   - Đối với linux: - Nhấn tổ hợp phím: ctrl + alt + T - gõ lệnh: docker version
## Thư viện và công nghệ

- Language : Javascript

- Framework: NodeJs + Express

- Database: MongoDb

- Docker

## Tác giả

Ngô Tấn Phát - 17520877@gm.uit.edu.vn

Phan Thanh Hoàng - 17520519@gm.uit.edu.vn

Nguyễn Trọng Tài - 17521002@gm.uit.edu.vn

## Giấy phép

    Copyright 2020

    Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
    you may not use this file except in compliance with the License.
    You may obtain a copy of the License at

       http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

    Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
    distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
    WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
    See the License for the specific language governing permissions and
    limitations under the License.

## Cách cài đặt

- `docker-compose up -d`
- Kiểm tra ứng dụng đã được start: docker ps
  - Kết quả:
    - CONTAINERID IMAGE COMMAND CREATED STATUS PORTS NAMES
    82b420c64d4b office-supplies "docker-entrypoint.s…" 5 seconds ago Up 4 seconds gifted_hawking

## Cách dừng ứng dụng

- `docker-compose down`
